# Korean translations for I2P.
# Copyright (C) 2016 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the I2P project.
#
# Translators:
# Choi Yeon-Ung <kqwe1859@gmail.com>, 2014-2016
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:  I2P\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://trac.i2p2.de\n"
"POT-Creation-Date: 2016-04-02 00:09+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-04-02 00:14+0000\n"
"Last-Translator: str4d <str4d@i2pmail.org>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/otf/I2P/language/ko/)\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 1.3\n"

#: i2p2www/pages/blog/category.html:2
msgid "Blog Category"
msgstr "블로그 카테고리"

#: i2p2www/pages/blog/category.html:4
#, python-format
msgid "I2P Blog ATOM Feed for Category: %(category)s"
msgstr "I2P 블로그 카테고리 ATOM 피드: %(category)s"

#: i2p2www/pages/blog/index.html:2 i2p2www/pages/blog/post.html:3
#: i2p2www/pages/global/nav.html:77
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: i2p2www/pages/blog/index.html:4 i2p2www/pages/site/index.html:80
msgid "I2P Blog ATOM Feed"
msgstr "I2P 블로그 ATOM 피드"

#: i2p2www/pages/blog/index.html:17
#, python-format
msgid "Posted %(date)s by %(author)s"
msgstr "%(date)s 에 %(author)s 가 게시"

#: i2p2www/pages/blog/latest.html:5
msgid "More blog posts&hellip;"
msgstr "더 많은 블로그 포스트&hellip;"

#: i2p2www/pages/blog/post.html:7
msgid "Posted:"
msgstr "게시됨:"

#: i2p2www/pages/blog/post.html:8
msgid "Author:"
msgstr "작성자:"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:4
msgid "Debian I2P Packages"
msgstr "Debian I2P 패키지"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:6
msgid ""
"The Debian packages\n"
"have been tested and <em>should </em>work on x86/x86_64 platforms running:"
msgstr ""
"Debian 패키지는\n"
"다음을 구동하는 x86/x86_64 플랫폼에서 테스트 되었고 작동<em>될 </em> 것입니다 :"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:11
msgid "<a href=\"#ubuntu\">Ubuntu</a> (Precise <em>12.04</em> and newer)"
msgstr "<a href=\"#ubuntu\">Ubuntu</a> (Precise <em>12.04</em> 또는 그 이상)"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:13
msgid "<a href=\"#debian\">Debian Linux</a> (Wheezy and newer)"
msgstr "<a href=\"#debian\">데비안 리눅스</a> (Wheezy 혹은 더 최신)"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:17
#, python-format
msgid ""
"The I2P packages <em>may</em> work on systems not listed above. Please "
"report any issues\n"
"with these packages on <a href=\"%(trac)s\">Trac</a> at\n"
"<a href=\"%(trac)s\">https://trac.i2p2.de</a>."
msgstr ""
"I2P 패키지는 <em>아마도</em> 위 리스트에 없는 시스템에서도 작동될 것입니다. 위 패키지에\n"
"문제 발생시 <a href=\"%(trac)s\">Trac</a> 에 제보해 주세요. <a "
"href=\"%(trac)s\">https://trac.i2p2.de</a>."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:23
msgid ""
"Option 1: <a href=\"#ubuntu\">Recent versions</a> of Ubuntu and its "
"derivatives (<em>Try this if you're not using Debian)</em>"
msgstr ""
"옵션 1: Ubuntu와 그 파생들의 <a href=\"#ubuntu\">최근 버전</a> (<em>Debian을 사용하지 않을 "
"경우 시도)</em>"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:24
msgid "Option 2: <a href=\"#debian\">Debian</a> (including Debian-derivatives)"
msgstr "옵션 2: <a href=\"#debian\">Debian</a> (Debian 기반 포함)"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:27
msgid ""
"Instructions for Ubuntu 12.04 Precise Pangolin (and newer) and "
"derivatives like Linux Mint &amp; Trisquel"
msgstr ""
"Ubuntu 12.04 Precise Pangolin (또는 이상)과 Linux Mint &amp; Trisquel 같은 기반본을 "
"쉬한 설명"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:28
msgid "Adding the PPA via the command line and installing I2P"
msgstr "커맨드 라인으로 PPA를 추가하여 I2P 설치"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:31
msgid "Open a terminal and enter:"
msgstr "터미널을 열고 입력:"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:33
msgid ""
"This command will add the PPA to /etc/apt/sources.list.d and fetch the\n"
"gpg key that the repository has been signed with. The GPG key ensures\n"
"that the packages have not been tampered with since being built."
msgstr ""
"이 커맨드는 /etc/apt/sources.list.d에 PPA를 추가하고 저장소에 서명된 gpg 키를 얻어올 것입니다. GPG "
"키는 패키지들이 빌드된 이후부터 변경되지 않았음을 증명합니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:40
msgid "Notify your package manager of the new PPA by entering:"
msgstr "다음을 입력하여 새로운 PPA를 패키지 매니저에 알려주기:"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:42
msgid ""
"This command will retrieve the latest list of software from each\n"
"repository that is enabled on your system, including the I2P PPA that\n"
"was added with the earlier command."
msgstr "이 커맨드는 그 전 커맨드로 추가된 I2P PPA를 포함한 시스템에 활성화된 각 저장소의 최신 리스트를 받아올 것입니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:48
msgid "You are now ready to install I2P!"
msgstr "이제 I2P 설치가 준비되었습니다!"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:52
msgid "Adding the PPA Using Synaptic"
msgstr "Synaptic를 이용해 PPA 추가"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:55
msgid ""
"Open Synaptic (System -&gt; Administration -&gt; Synaptic Package "
"Manager)."
msgstr "Synaptic를 엽니다 (System -&gt; 관리 -&gt; Synaptic 패키지 매니저)."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:60
msgid ""
"Once Synaptic opens, select <em>Repositories</em> from the "
"<em>Settings</em> menu."
msgstr "Synaptic이 열리면, <em>설정</em> 메뉴에서 <em>저장소</em>를 선택하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:65
msgid ""
"Click the <em>Other Sources</em> tab and click <em>Add</em>. Paste "
"<code>ppa:i2p-maintainers/i2p</code> into the APT-line field and click "
"<em>Add Source</em>. Click the <em>Close</em> button then "
"<em>Reload</em>."
msgstr ""
"<em>외부 소스</em> 탭을 클릭하고 <em>추가</em>버튼을 클릭하세요. <code>ppa:i2p-"
"maintainers/i2p</code>를 APT-라인 필드에다 붙여놓고 <em>소스 추가</em>를 클릭하세요. "
"<em>닫기</em>버튼을 클릭 하면 <em>다시 불러옵니다</em>."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:70
msgid ""
"In the Quick Filter box, type in <code>i2p</code> and press enter. When "
"<code>i2p</code> is returned in the results list, right click "
"<code>i2p</code> and select <em>Mark for Installation</em>. After doing "
"so you may see a <em>Mark additional required changes?</em> popup. If so,"
" click <em>Mark</em> then <em>Apply</em>."
msgstr ""
"빠른 필터 박스에, <code>i2p</code>를 입력 후 엔터를 누르세요. <code>i2p</code>가 결과 리스트에 "
"나타나면,  <code>i2p</code>를 클릭하고 <em>설치를 위해 마크</em>를 선택하세요. 그러고 나면 <em>추가로 "
"필요한 변경도 마크 할까요?</em>라는 팝업을 볼 수도 있습니다. 그렇다면 <em>마크</em>하고 <em>적용</em>하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:76
msgid ""
"After the installation process completes you can move on to the next\n"
"part of <a href=\"#Post-install_work\">starting I2P</a> and configuring "
"it for your system."
msgstr ""
"설치 절차 후에는 <a href=\"#Post-install_work\">I2P 시작</a>파트로 이동하여 시스템에 설정할 수 "
"있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:81
msgid "Instructions for Debian"
msgstr "Debian을 위한 설명"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:85
msgid ""
"Note: The steps below should be performed with root access (i.e., "
"switching\n"
"user to root with \"su\" or by prefixing each command with \"sudo\")."
msgstr ""
"알림: 이 단계들은 루트 접근을 한 채로 시행되어야 합니다 (예. \"su\" 명령어로\n"
"유저를 루트로 전환하거나 각 명령어 앞에 \"sudo\"를 붙이기)"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:90
#, python-format
msgid "Add lines like the following to <code>%(file)s</code>."
msgstr "다음과 같이 줄을 추가하십시요 <code>%(file)s</code>"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:111
#, python-format
msgid ""
"Download <a href=\"%(repokey)s\">the  key used to sign the repository</a>"
" and add it to apt:"
msgstr "<a href=\"%(repokey)s\">저장소 사인에 쓰이는 키를</a> 다운로드하고 apt에 추가하십시요:"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:118
msgid "Notify your package manager of the new repository by entering"
msgstr "패키지 매니저에 새 저장소를 알리기 위해 다음을 입력하십시오"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:120
msgid ""
"This command will retrieve the latest list of software from every\n"
"repository enabled on your system, including the I2P repository added in "
"step\n"
"1."
msgstr ""
"이 명령어는 단계 1 에 해당하는 I2P 저장소를 포함하여 시스템에 활성화된 모든 저장소에서 최신 소프트웨어 리스트를 받아올 "
"것입니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:126
msgid ""
"You are now ready to install I2P! Installing the <code>i2p-keyring</code>"
"\n"
"package will ensure that you receive updates to the repository's GPG key."
msgstr ""
"I2P 설치 준비가 완료되었습니다! <code>i2p-keyring</code> 패키지를 설치하여 저장소 GPG 키 업데이트를 "
"받도록 하십시오."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:133
msgid ""
"After the installation process completes you can move on to the next part"
" of <a href=\"#Post-install_work\">starting I2P</a> and configuring it "
"for your system."
msgstr ""
"설치 절차 후에는 <a href=\"#Post-install_work\">I2P 시작</a>파트로 이동하여 시스템에 설정할 수 "
"있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:137
#: i2p2www/pages/downloads/post-install.html:1
msgid "Post-install work"
msgstr "설치 후 작업"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:139
msgid ""
"Using these I2P packages the I2P router can be started in the following\n"
"three ways:"
msgstr "이 I2P 패키지를 사용해 I2P 라우터는 3개의 방법으로 시작될 수 있습니다:"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:145
msgid ""
"&quot;on demand&quot; using the i2prouter script. Simply run "
"&quot;<code>i2prouter\n"
"start</code>&quot; from a command prompt. (Note: Do "
"<strong><u>not</u></strong> use\n"
"sudo or run it as root!)"
msgstr ""
"&quot;요구에 따라&quot; i2prouter 스크립트를 이용하세요. 간단하게 커맨드 프롬프트에 "
"&quot;<code>i2prouter start</code>&quot;를 입력하시면 됩니다. (참고: sudo나 root로 "
"<strong><u>절대 사용하지 마세요</u></strong>!)"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:152
msgid ""
"&quot;on demand&quot; without the <a "
"href=\"http://wrapper.tanukisoftware.com/\">java service wrapper</a>\n"
"(needed on non-Linux/non-x86 systems) by running \"<code>i2prouter-"
"nowrapper</code>\".\n"
"(Note: Do <strong><u>not</u></strong>\n"
"use sudo or run it as root!)"
msgstr ""
"&quot;요구에 따라&quot; <a href=\"http://wrapper.tanukisoftware.com/\">java "
"service wrapper</a>(비-리눅스/비-x86 시스템에서 필요)을 사용하지 않고 \"<code>i2prouter-"
"nowrapper</code>\"를 사용하여 실행할 수 있습니다. (참고: sudo나 root로 <strong><u>절대 사용하지 "
"마세요</u></strong>!)"

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:160
msgid ""
"as a service that automatically runs when your system boots, even\n"
"before logging in. The service can be enabled with \"<code>dpkg-"
"reconfigure\n"
"i2p</code>\" as root or using sudo. This is the recommended means of "
"operation."
msgstr ""
"시스템이 부팅할때 자동으로 실행되는 서비스로, 로그인 전에도 실행 됩니다. 이 서비스는 root나 sudo를 이용하여 \"<code"
">dpkg-reconfigure i2p</code>\"로 활성화 될 수 있습니다. 이 방법이 권장됩니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:168
msgid ""
"When installing for the first time, please remember to <b>adjust your "
"NAT/firewall</b>\n"
"if you can. The ports to forward can be found on the <a "
"href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet\">\n"
"network configuration page</a> in the router console. If guidance with "
"respect to forwarding ports is needed,\n"
"you may find <a href=\"http://portforward.com\">portforward.com</a> to be"
" helpful."
msgstr ""
"첫 설치시에는, 할 수 있다면 <b>NAT/방화벽 설정 조정</b>을 하는 것을 잊지 마십시오. 포워딩 해야 하는 포트들은 라우터 "
"콘솔의 <a href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet\">네트워크 설정 페이지</a> 에서 찾을 수 "
"있습니다. 만약 포트 포워드 방법이 필요할 경우 <a "
"href=\"http://portforward.com\">portforward.com</a>가 도움이 될 수도 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:175
msgid ""
"Please review and <b>adjust the bandwidth settings</b> on the\n"
"<a href=\"http://127.0.0.1:7657/config.jsp\">configuration page</a>,\n"
"as the default settings of 96 KB/s down / 40 KB/s up are fairly "
"conservative."
msgstr ""
"<a href=\"http://127.0.0.1:7657/config.jsp\">설정 페이지</a>에 있는 <b>대역폭 설정 "
"조절</b>을 검토하세요. 기본 설정은 꽤 낮은 96 KB/s 다운로드 / 40 KB/s 업로드입니다."

#: i2p2www/pages/downloads/debian.html:181
#: i2p2www/pages/downloads/post-install.html:34
#, python-format
msgid ""
"If you want to reach eepsites via your browser, have a look on the <a "
"href=\"%(browserconfig)s\">browser proxy setup</a> page for an easy "
"howto."
msgstr ""
"여러분의 브라우저를 통해 eepsite들에 접근하고 싶으시다면, <a href=\"%(browserconfig)s\">브라우저 "
"프록시 설정</a> 페이지로 가서 쉽게 설명된 설정법을 보실 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:6 i2p2www/pages/downloads/select.html:15
#: i2p2www/pages/global/nav.html:3
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:14
msgid "Source package"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:15 i2p2www/pages/downloads/list.html:156
msgid "Automatic updates"
msgstr "자동 업데이트"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:16
msgid "Manual updates"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:21
msgid "Dependency"
msgstr "의존성"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:22
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Java Runtime Version 7 or higher.\n"
"(<a href=\"%(java)s\">Oracle</a>,\n"
"<a href=\"%(openjdk)s\">OpenJDK</a>, or\n"
"<a href=\"%(icedtea)s\">IcedTea</a>\n"
"Java Version 7 or 8 recommended,\n"
"except Raspberry Pi: <a href=\"%(arm8)s\">Oracle JDK 8 for ARM</a>,\n"
"PowerPC: <a href=\"%(ibmsdk7)s\">IBM Java SE 7 or 8</a>)\n"
"<br />\n"
"<a href=\"%(detectjre)s\">Determine your installed Java version here</a>\n"
"or type <tt>java -version</tt> at your command prompt.\n"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:42 i2p2www/pages/downloads/list.html:44
msgid "Release Notes"
msgstr "릴리즈 노트"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:46
msgid "Change Log"
msgstr "변경 기록"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:48
msgid "Debian Change Log"
msgstr "데비안 변경 기록"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:50
msgid "Android Change Log"
msgstr "안드로이드 변경 기록"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:55
msgid "Clean installs"
msgstr "새로 설치"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:59
msgid "Download that file and run it."
msgstr "파일을 다운로드 후에 실행하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:65
#, python-format
msgid ""
"Download that file and double-click it (if that works) or\n"
"    type <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar</code> in a "
"terminal to run the\n"
"    installer.\n"
"    You may be able to right-click and select\n"
"    &quot;Open with Java&quot;."
msgstr ""
"파일을 받고 더블-클릭 하세요 (작동한다면) 또는\n"
"터미널에 <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar</code>를 입력해 설치를\n"
"시작하세요.\n"
"어쩌면 오른-클릭후 &quot;Java 로 열기&quot;가 가능 할지도 모릅니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:73 i2p2www/pages/downloads/list.html:89
msgid "Command line (headless) install:"
msgstr "커맨드 라인 (헤드리스) 설치:"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:74
#, python-format
msgid ""
"Download the %(i2pversion)s OSX graphical installer file above and\n"
"    run <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar -console</code> "
"from the command line."
msgstr ""
"위의 %(i2pversion)s OSX 그래픽 인스톨러를 다운로드하고\n"
"커맨드 라인으로 <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar -console</code> 를 "
"실행하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:81
#, python-format
msgid ""
"Download that file and double-click it (if that works) or\n"
"    type <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar</code> in a "
"terminal to run the\n"
"    installer.\n"
"    On some platforms you may be able to right-click and select\n"
"    &quot;Open with Java&quot;."
msgstr ""
"파일을 받아 더블-클릭 하거나(가능하다면) 또는 <code>java -jar "
"i2pinstall_%(i2pversion)s.jar</code>를 터미널에 타이핑해 설치 프로그램을 실행하세요. 몇몇 플랫폼에서는"
" 오른-클릭 후 &quot;Java로 실행&quot;을 선택할 수도 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:90
#, python-format
msgid ""
"Download the graphical installer file above and\n"
"    run <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar -console</code> "
"from the command line."
msgstr ""
"위에 있는 그래픽 설치 프로그램을 다운로드 후 <code>java -jar i2pinstall_%(i2pversion)s.jar "
"-console</code>를 커맨드 라인으로 실행하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:98
msgid "Packages for Debian &amp; Ubuntu are available."
msgstr "Debian &amp; Ubuntu의 패키지 사용 가능."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:104
msgid ""
"Requires Android 2.3 (Gingerbread) or higher. If you earlier installed\n"
"      I2P, you need to reinstall because we have also changed the release"
" keys."
msgstr ""
"안드로이드 2.3 (진저브레드) 또는 상위 버전이 필요합니다. 만약 전에 I2P를\n"
"설치했다면, 릴리즈 키가 변경되어 재설치 해야 합니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:108
msgid "512 MB RAM minimum; 1 GB recommended."
msgstr "최소 512 MB RAM; 1 GB 권장."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:111
msgid ""
"The release and dev versions of the I2P APK are not compatible, as they\n"
"      are signed by zzz and str4d respectively. Uninstall one before "
"installing\n"
"      the other."
msgstr ""
"릴리즈 버전과 개발 버전의 I2P APK는 각자 \n"
"zzz와 str4d에 의해 사인되기 때문에 호환되지 않습니다. 다른 것을 설치하기 전에\n"
"제거하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:120
#, python-format
msgid ""
"Alternately, you can fetch the source from <a href=\"%(monotoneurl)s"
"#getting-the-i2p-code\">monotone</a>\n"
"    or via Git from <a href=\"%(gitrepo)s\">git.repo.i2p</a> or <a "
"href=\"%(github)s\">Github</a>.\n"
"    <br />\n"
"    Run <code>(tar xjvf i2psource_%(i2pversion)s.tar.bz2 ; cd "
"i2p-%(i2pversion)s ; ant pkg)</code> then either\n"
"    run the GUI installer or headless install as above."
msgstr ""
"대안으로는 <a href=\"%(monotoneurl)s#getting-the-i2p-code\">monotone</a>\n"
"    또는 <a href=\"%(gitrepo)s\">git.repo.i2p</a> Git 또는 <a "
"href=\"%(github)s\">Github</a>에서 소스를 받을 수 있습니다.\n"
"    <br />\n"
"    <code>(tar xjvf i2psource_%(i2pversion)s.tar.bz2 ; cd "
"i2p-%(i2pversion)s ; ant pkg)</code>를 실행하고 그 후에\n"
"    GUI 인스톨러나 커맨드라인 인스톨을 위와 같이 실행하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:130
#, python-format
msgid ""
"Android source is in <a href=\"%(monotoneurl)s#getting-the-i2p-"
"code\">monotone</a>\n"
"    and on <a href=\"%(github)s\">Github</a>.\n"
"    Android builds require the I2P source.\n"
"    See the documentation in the Android source for additional build "
"requirements and instructions."
msgstr ""
"안드로이드 소스는 <a href=\"%(monotoneurl)s#getting-the-i2p-code\">monotone</a>\n"
"    과 <a href=\"%(github)s\">Github</a>에 있습니다.\n"
"    안드로이드 소스는 I2P 소스를 필요로 합니다.\n"
"    안드로이드 소스에 있는 문서에서 추가적인 빌드 요구사항과 설명을 얻을 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:141
#, python-format
msgid ""
"The files are signed by %(signer)s,\n"
"<a href=\"%(signingkey)s\">whose key is here</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:150
msgid "Updates from earlier releases:"
msgstr "기존 릴리즈로부터 업데이트:"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:152
msgid "Both automatic and manual upgrades are available for the release."
msgstr "자동과 수동 업그레이드 둘다 릴리즈에 사용할 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:157
msgid ""
"If you are running 0.7.5 or later, your router should detect the\n"
"new release. To upgrade simply click the 'Download Update' button on your"
" router console\n"
"when it appears."
msgstr ""
"0.7.5 또는 그 이후 버전을 사용중인 경우, 라우터는 새 릴리즈를 감지할 것입니다. 업데이트를 위해선 간단히 '업데이트 "
"다운로드' 버튼을 라우터 콘솔에서 표시될때 클릭하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:163
msgid ""
"Due to a bug in release 0.7.6, those whose first I2P installation was "
"that version\n"
"and have not upgraded manually\n"
"may get a \"downloaded version is not greater than current version\" "
"error,\n"
"and should use the manual update method below."
msgstr ""
"0.7.6의 버그로 인해, I2P를 이 버전으로 처음 설치하고 수동으로 업그레이드 하지 않았을 경우 \"다운로드된 버전은 현재 "
"버전보다 높지 않습니다\" 오류가 표시될 것이고, 수동 업데이트 방법을 사용해야 합니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:171
#, python-format
msgid ""
"If you are running 0.7.4 or earlier, please see\n"
"<a href=\"%(blogpost)s\">the 0.7.5 release notes</a>\n"
"for important information about how to configure your router to "
"automatically\n"
"receive the release."
msgstr ""
"0.7.4 또는 그 이전 버전을 사용중인 경우, <a href=\"%(blogpost)s\">0.7.5 릴리즈 노트</a>를 "
"참고하여 라우터가 릴리즈를 자동으로 받을 수 있도록 설정하는 방법을 담은 중요한 정보를 얻으세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:179
#, python-format
msgid ""
"If you are running 0.6.1.30 or earlier, please see\n"
"<a href=\"%(instructions)s\">instructions</a>\n"
"for important information about how to configure your router to "
"automatically\n"
"receive the release."
msgstr ""
"0.6.1.30 또는 그 이전버전을 사용중인 경우, <a href=\"%(instructions)s\">설명서</a>를 참고하여 "
"라우터가 릴리즈를 자동으로 받을 수 있도록 설정하는 방법을 담은 중요한 정보를 얻으세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:188
#, python-format
msgid ""
"If you have reconfigured your router following the <a "
"href=\"%(instructions)s\">instructions</a>, you should see a link on your"
" \n"
"    <a href=\"http://localhost:7657/index.jsp\">router console</a> "
"allowing\n"
"    you to download and install the new release by just clicking on that\n"
"    link."
msgstr ""
"라우터를 <a href=\"%(instructions)s\">설명서</a>대로 재설정하면, <a "
"href=\"http://localhost:7657/index.jsp\">라우터 콘솔</a>에 새 릴리즈를 다운로드하고 설치하는 "
"링크를 보게 될 것입니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:196
msgid "Alternately, you can use the manual method specified below."
msgstr "다른 방법으로는, 아래 설명된 수동 방식을 사용할 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:207
msgid ""
"Download that file to your I2P\n"
"    installation directory and <b>rename as i2pupdate.zip</b>.\n"
"    (alternately, you can get the source as above and run \"ant "
"updater\", then copy the\n"
"    resulting i2pupdate.zip to your I2P installation directory).  You do"
" \n"
"    NOT need to unzip that file."
msgstr ""
"파일을 I2P가 설치된 디렉토리에 다운로드 하고 <b>i2pupdate.zip으로 이름을 변경하세요</b>.\n"
"(대안으로는, 위처럼 소스를 얻고 \"ant updater\"를 실행 후, i2pupdate.zip을 I2P가 설치된 디렉토리에 "
"복사하세요.) 압축을 해제할 필요 없습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:216
msgid "Click <a href=\"http://localhost:7657/configservice.jsp\">\"Restart\"</a>"
msgstr "<a href=\"http://localhost:7657/configservice.jsp\">\"재시작</a>을 클릭하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:221
msgid "Grab a cup of coffee and come back in 11 minutes"
msgstr "커피 한잔의 여유를 가지고 11분 후에 다시 돌아오세요"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:228
#, python-format
msgid ""
"The file is signed by %(signer)s,\n"
"<a href=\"%(signingkey)s\">whose key is here</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:234
msgid "Previous Releases"
msgstr "이전 릴리즈"

#: i2p2www/pages/downloads/list.html:236
#, python-format
msgid ""
"Previous releases are available on <a "
"href=\"http://code.google.com/p/i2p/downloads/list?can=1\">Google "
"Code</a>\n"
"and <a href=\"https://launchpad.net/i2p/trunk\">Launchpad</a>\n"
"and within the I2P network on <a "
"href=\"http://%(echelon)s/\">%(echelon)s</a>."
msgstr ""
"이전 릴리즈는 <a "
"href=\"http://code.google.com/p/i2p/downloads/list?can=1\">Google "
"Code</a>와 <a href=\"https://launchpad.net/i2p/trunk\">Launchpad</a>와 I2P "
"내부 네트워크인 <a href=\"http://%(echelon)s/\">%(echelon)s</a>에서 얻을 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/post-install.html:3
msgid ""
"After running the installer on windows, simply click on the \"Start I2P\""
" button\n"
"which will bring up the <a "
"href=\"http://localhost:7657/index.jsp\">router console</a>,\n"
"which has further instructions."
msgstr ""
"설치 프로그램을 windows 에서 실행 후, 간단히 \"I2P 시작\" 버튼을 눌러 더 많은 설명이 있는 <a "
"href=\"http://localhost:7657/index.jsp\">라우터 콘솔</a>을 띄울 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/post-install.html:9
msgid ""
"On Unix-like systems, I2P can be started as a service\n"
"using the \"i2prouter\" script, located in the directory you selected for"
" I2P.\n"
"Changing to that directory in a console and issuing \"sh i2prouter "
"status\"\n"
"should tell you the router's status. The arguments \"start\", \"stop\" "
"and \"restart\"\n"
"control the service. The <a "
"href=\"http://localhost:7657/index.jsp\">router console</a>\n"
"can be accessed at its usual location.\n"
"For users on OpenSolaris and other systems for which the wrapper (i2psvc)"
" is not supported,\n"
"start the router with \"sh runplain.sh\" instead."
msgstr ""
"Unix-like 시스템에선, I2P는 I2P를 위해 선택했던 디렉토리에 있는 \"i2prouter\" 스크립트를 통해 서비스로 "
"실행될 수 있습니다.\n"
"콘솔에서 디렉토리로 이동 후 \"sh i2prouter status\"를 입력하면 라우터의 상태를 알려줄 것입니다. "
"\"start\", \"stop\", \"restart\" 명령은 서비스를 컨트롤합니다. <a "
"herf=\"http://localhost:7657/index.jsp\">라우터 콘솔</a>은 기본 위치에서 접근할 수 있습니다."
"\n"
"OpenSolaris와 wrapper (i2psvc)가 지원되지 않는 시스템을 사용중인 유져들은, 라우터를 \"sh "
"runplain.sh\"를 대신 사용해야 합니다."

#: i2p2www/pages/downloads/post-install.html:20
#, python-format
msgid ""
"When installing for the first time, please remember to <b>adjust your "
"NAT/firewall</b>\n"
"if you can, bearing in mind the Internet-facing ports I2P uses,\n"
"<a href=\"%(faq)s#ports\">described here</a> among other ports.\n"
"If you have successfully opened your port to inbound TCP, also enable "
"inbound TCP on the\n"
"<a href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">configuration page</a>."
msgstr ""
"첫 설치시엔, <b>NAT/방화벽 조절</b>을 해야 합니다.\n"
"가능하다면, <a href=\"%(faq)s#ports\">여기에 설명된</a> I2P가 사용하는 포트를 명심해 주세요.\n"
"만약 받는 TCP포트를 성공적으로 열었다면, <a "
"href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">설정 페이지</a>에 받는 TCP포트를 활성화 "
"해주세요."

#: i2p2www/pages/downloads/post-install.html:28
msgid ""
"Also, please review and <b>adjust the bandwidth settings</b> on the\n"
"<a href=\"http://localhost:7657/config.jsp\">configuration page</a>,\n"
"as the default settings of 96 KBps down / 40 KBps up are fairly slow."
msgstr ""
"또한, <b>대역폭 설정</b>을 <a href=\"http://localhost:7657/config.jsp>설정 "
"페이지</a>에서 검토해 주세요.\n"
"기본 설정으론, 96 KBps 다운 / 40 KBps 업로드의 꽤 느린 속도로 되어 있습니다."

#: i2p2www/pages/downloads/redirect.html:2
msgid "Downloading..."
msgstr "다운로드 중..."

#: i2p2www/pages/downloads/redirect.html:8
#, python-format
msgid ""
"Your download will begin shortly. If it doesn't start within 5 seconds, "
"click <a href=\"%(url)s\">here</a>."
msgstr "다운로드가 곧 시작될 것입니다. 만약 5초 이내에 시작되지 않으면, <a href=\"%(url)s\">여기</a>를 클릭하세요."

#: i2p2www/pages/downloads/select.html:2 i2p2www/pages/downloads/select.html:4
msgid "Mirror selection"
msgstr "미러 선택"

#: i2p2www/pages/downloads/select.html:5
msgid "File:"
msgstr "파일:"

#: i2p2www/pages/downloads/select.html:10
msgid "Any mirror"
msgstr "아무 미러"

#: i2p2www/pages/global/bounty.html:19
msgid ""
"To claim the bounty the author must not be paid by other organizations\n"
"or teams for this work (e.g. GSoC students are not valid)."
msgstr "현상금을 요청하기 위해서는 다른 기관이나 팀에서 이 일을 위해 지원받지 않아야 합니다 (예: GSoC 학생들은 해당되지 않습니다)."

#: i2p2www/pages/global/bounty.html:29
#, python-format
msgid ""
"Bounty amounts may be increased by further donations.  Do\n"
"you think these are important? <a href=\"%(donate)s\">Add in your "
"donation</a>, \n"
"marking the amount for the %(donatename)s bounty!"
msgstr ""
"현상금의 금액은 이후 기부에 따라 인상될 수 있습니다. 이것들이 중요하다 생각합니까? <a "
"href=\"%(donate)s\">기부에 추가하고</a>, %(donatename)s 현상금으로 마킹하세요!"

#: i2p2www/pages/global/error_404.html:3
msgid "Not found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: i2p2www/pages/global/error_404.html:9
msgid ""
"Yep... the resource, you were searching for, is named differently, "
"doesn't exist or was removed."
msgstr "넵... 찾는 리소스는 다른 이름이거나, 존재하지 않거나 또는 삭제되었습니다."

#: i2p2www/pages/global/error_500.html:5
msgid "Server error"
msgstr "서버 오류"

#: i2p2www/pages/global/error_500.html:13
msgid "500 Server error"
msgstr "500 서버 오류"

#: i2p2www/pages/global/error_500.html:17
msgid "Umm... the server encountered some sort of error."
msgstr "음... 서버가 어떤 문제를 일으켰네요."

#: i2p2www/pages/global/footer.html:17 i2p2www/pages/global/nav.html:125
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: i2p2www/pages/global/layout.html:35
msgid "Skip navigation"
msgstr "네비게이션 스킵"

#: i2p2www/pages/global/layout.html:38
msgid "I2P Logo"
msgstr "I2P 로고"

#: i2p2www/pages/global/layout.html:38 i2p2www/pages/site/index.html:3
msgid "The Invisible Internet Project"
msgstr "보이지 않는 인터넷 프로젝트"

#: i2p2www/pages/global/layout.html:80
#, python-format
msgid ""
"This page was last updated in %(lastupdated)s and is accurate for router "
"version %(accuratefor)s."
msgstr "이 페이지는 %(lastupdated)s에 최신 업데이트 되었으며 %(accuratefor)s 라우터 버전에 적합합니다."

#: i2p2www/pages/global/layout.html:84
#, python-format
msgid "This page was last updated in %(lastupdated)s."
msgstr "이 페이지는 %(lastupdated)s에 최신 업데이트 되었습니다."

#: i2p2www/pages/global/layout.html:88
#, python-format
msgid "This page is accurate for router version %(accuratefor)s."
msgstr "이 페이지는 %(accuratefor)s 라우터 버전에 적합합니다."

#: i2p2www/pages/global/macros:24
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: i2p2www/pages/global/macros:39
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: i2p2www/pages/global/macros:46
msgid "Posted in"
msgstr "포스트 됨"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:4
msgid "About"
msgstr "알아보기"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:6
msgid "Introduction to I2P"
msgstr "I2P 소개"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:7
msgid "Comparisons"
msgstr "비교"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:9
msgid "Overview of comparisons"
msgstr "대략적인 비교"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:13
msgid "Other anonymous networks"
msgstr "타 익명 네트워크들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:16
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:18
msgid "Documentation index"
msgstr "문서 인덱스"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:19
msgid "How does it work?"
msgstr "작동 방식은 무엇인가요?"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:21
msgid "Gentle intro"
msgstr "쉬운 설명"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:22
msgid "Tech intro"
msgstr "기술 설명"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:23
msgid "Threat model"
msgstr "위협 모델"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:24
msgid "Garlic routing"
msgstr "마늘 라우팅"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:25
msgid "Network database"
msgstr "네트워크 데이타베이스"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:26
msgid "Tunnel routing"
msgstr "터널 라우팅"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:27
msgid "Peer selection"
msgstr "피어 선택"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:28
msgid "Cryptography"
msgstr "암호화"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:29
msgid "ElGamal/AES+SessionTags"
msgstr "ElGamal/AES+SessionTags"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:32
msgid "Specifications"
msgstr "특징점"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:33
msgid "API"
msgstr "API"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:39
msgid "Streaming library"
msgstr "스트리밍 라이브러리"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:40
msgid "Datagrams"
msgstr "데이타그램"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:44 i2p2www/pages/global/nav.html:108
msgid "Applications"
msgstr "어플리케이션들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:46
msgid "Supported applications"
msgstr "지원되는 어플리케이션들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:47
msgid "Bittorrent"
msgstr "Bittorrent"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:50
msgid "Protocols"
msgstr "프로토콜"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:52
msgid "Protocol stack"
msgstr "프로토콜 스택"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:57
msgid "Transports"
msgstr "전송"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:59
msgid "Transport layer overview"
msgstr "전송 레이어 개요"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:64
msgid "Tunnels"
msgstr "터널들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:66
msgid "Tunnel implementation"
msgstr "터널 구현"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:67
msgid "Unidirectional tunnels"
msgstr "단방향 터널들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:68
msgid "Old implementation"
msgstr "오래된 구현"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:71
msgid "Naming and addressbook"
msgstr "네이밍과 주소록"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:72
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:73
msgid "Reseed"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/global/nav.html:76
msgid "Team"
msgstr "팀"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:78
msgid "Hall of Fame"
msgstr "명예의 전당"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:79
msgid "Academic papers and peer review"
msgstr "학술적 서류와 피어 리뷰"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:81
msgid "Presentations, tutorials and articles"
msgstr "프리젠테이션, 튜토리얼과 게시글"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:82
msgid "Contact us"
msgstr "연락하기"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:83 i2p2www/pages/site/links.html:2
msgid "Links"
msgstr "링크들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:84
msgid "Impressum"
msgstr "흔적"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:87
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:89
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:90
msgid "How to browse I2P"
msgstr "I2P 탐색 방법"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:91
msgid "Glossary"
msgstr "용어 사전"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:92
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:93 i2p2www/pages/site/contact.html:43
msgid "Forums"
msgstr "포럼"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:94
msgid "Verify I2P"
msgstr "I2P 검증"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:96
msgid "Release signing keys"
msgstr "릴리즈 사이닝 키"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:97
msgid "Signed keys"
msgstr "사인된 키"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:98
msgid "Developers keys"
msgstr "개발자 키"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:103
msgid "Volunteer"
msgstr "참여"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:105
msgid "Get involved!"
msgstr "참여하세요!"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:106
msgid "Develop"
msgstr "개발"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:109
msgid "Licenses"
msgstr "라이센스"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:110
msgid "Bug tracker"
msgstr "버그 트래커"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:113
msgid "Academic research"
msgstr "학술적 연구"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:114
msgid "Open research questions"
msgstr "연구 질문 열기"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:115
msgid "Guides"
msgstr "가이드"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:117
msgid "New developers"
msgstr "새로운 개발자들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:118
msgid "Using an IDE with I2P"
msgstr "I2P와 함께 IDE 사용하기"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:119
msgid "Developer guidelines and coding style"
msgstr "개발자 가이드라인과 코딩 스타일"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:120
msgid "Monotone"
msgstr "Monotone"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:121
msgid "New translators"
msgstr "새로운 번역자들"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:124
msgid "Bounties"
msgstr "현상금"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:126
msgid "Meetings"
msgstr "미팅"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:127
msgid "Roadmap"
msgstr "로드맵"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:128
msgid "Task list"
msgstr "작업 리스트"

#: i2p2www/pages/global/nav.html:131
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: i2p2www/pages/meetings/index.html:2
msgid "Logs of past I2P meetings"
msgstr "과거 I2P 미팅 로그들"

#: i2p2www/pages/meetings/index.html:4
msgid "I2P Meetings ATOM Feed"
msgstr "I2P 미팅 ATOM 피드"

#: i2p2www/pages/meetings/index.html:7
#, python-format
msgid ""
"Regularly scheduled project meetings are held on the first Tuesday of "
"every month at 8 PM UTC.\n"
"Anyone can schedule and\n"
"run a meeting, by posting the agenda in\n"
"<a href=\"%(mtgforum)s\">the meetings forum</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/meetings/index.html:14
#, python-format
msgid ""
"If you have something to discuss, please find the developers on IRC in "
"#i2p-dev.\n"
"<a href=\"%(blogindex)s\">Status updates</a> from developers are also "
"available."
msgstr ""
"만약 상의할께 있다면, #i2p-dev IRC에서 개발자를 찾아주세요.\n"
"개발자의 <a href=\"%(blogindex)s\">상태 업데이트</a>도 사용 가능합니다."

#: i2p2www/pages/meetings/show.html:2
#, python-format
msgid "I2P Development Meeting %(id)s"
msgstr "I2P 개발 미팅 %(id)s"

#: i2p2www/pages/meetings/show.html:10
msgid "Full IRC Log"
msgstr "전체 IRC 로그"

#: i2p2www/pages/papers/list.html:28
msgid "By topic"
msgstr "주제별"

#: i2p2www/pages/papers/list.html:34
msgid "By date"
msgstr "날짜별"

#: i2p2www/pages/papers/list.html:40
msgid "By author"
msgstr "작성자별"

#: i2p2www/pages/papers/list.html:69
#, python-format
msgid ""
"Please send new or corrected entries to\n"
"<a name=\"contact\"><span class=\"email\">%(email)s</span></a>.<br />\n"
"If you can, please format them as BibTeX; see our\n"
"<a href=\"%(bibtex)s\">BibTeX source page</a> for examples.<br />\n"
"Remember to include URLs if possible:\n"
"<a href=\"%(citeseer)s\">offline papers are less useful</a>."
msgstr ""
"새롭거나 수정된 엔트리를 보내주세요\n"
"<a name=\"contact\"><span class=\"email\">%(email)s</span></a>.<br />\n"
"가능하다면, BibTeX 포맷으로 해 주세요;\n"
"<a href=\"%(bibtex)s\">BibTeX 소스 페이지</a> 에서 예시를 보십시요.<br />\n"
"가능하다면 URL들을 포함하십시요:\n"
"<a href=\"%(citeseer)s\">오프라인 서류는 덜 활용적입니다</a>."

#: i2p2www/pages/papers/list.html:80
#, python-format
msgid ""
"The source code for this page was adapted from\n"
"<a href=\"%(anonbib)s\">Free Haven's anonymity bibliography</a>."
msgstr ""
"이 페이지의 소스 코드는 \n"
"<a href=\"%(anonbib)s\">Free Haven's anonymity bibliography</a>에서 개작되었습니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:2
msgid "Contact"
msgstr "연락"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:4
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:5
msgid ""
"Please do not use these email addresses for support requests.\n"
"These are not public email lists.\n"
"We do not provide help via email."
msgstr ""
"이 이메일을 지원 요청용으로 쓰지 마세요.\n"
"공식 이메일 리스트가 아닙니다.\n"
"저희는 이메일을 통해 돕지 않습니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:25
msgid ""
"Our primary IRC network is the Irc2P network within I2P; a default tunnel"
" to this network is set up with new router installs.\n"
"  We are also present on multiple standard networks like <a "
"href=\"http://www.oftc.net/oftc/OFTC\">OFTC</a>,\n"
"  <a href=\"http://www.einirc.de/\">EIN</a> and <a "
"href=\"http://freenode.net/\">Freenode</a>.\n"
"  All I2P-related channels on all these network are linked to the main "
"channels on Irc2P via relay bots."
msgstr ""
"우리의 주된 IRC 네트워크는 I2P 내부에 있는 Irc2P 네트워크입니다; 새 라우터 설치시에 이 네트워크는 기본 터널로 "
"구성됩니다.\n"
"  또한 우리는 여러개의 표준적인 네트워크에도 있습니다. <a "
"href=\"http://www.oftc.net/oftc/OFTC\">OFTC</a>,\n"
"  <a href=\"http://www.einirc.de/\">EIN</a> 그리고 <a "
"href=\"http://freenode.net/\">Freenode</a>.\n"
"  이 네트워크상의 모든 I2P-관련 채널들은 릴레이 봇들에 의해 메인 채널인 Irc2P와 링크됩니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:33
msgid "Channel list:"
msgstr "채널 리스트:"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:35
msgid "General i2p discussion and help channel"
msgstr "일반 i2p 논의와 도움 채널"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:36
msgid "Offtopic"
msgstr "주제 외"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:37
msgid "Development talk"
msgstr "개발 이야기"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:38
msgid "Purple I2P (I2Pd) Development talk"
msgstr "Purple I2P (I2Pd) 개발 토크"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:39
msgid "Abscond browser bundle discussion and development"
msgstr "Abscond 브라우저 번들 논의와 개발"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:44
#, python-format
msgid ""
"Most of the discussion about I2P's development happens on the <a "
"href=\"http://%(zzz)s\">I2P developer forum</a>. This is usually the best"
" place to start with inquiries, if the dev IRC channel is inactive."
msgstr ""
"I2P 개발에 대한 대부분의 토론은 <a href=\"http://%(zzz)s\">I2P 개발자 포럼</a>에서 일어납니다. 만약"
" IRC 채널이 비활성인경우, 질문하기에 가장 적합한 장소입니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:48
msgid "Mailing lists"
msgstr "메일링 리스트"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:49
msgid ""
"I2P does have a mailing list, but it is rarely used as the current small "
"team of developers prefer to communicate via IRC or the developer forum. "
"This may change in future."
msgstr ""
"I2P는 메일링 리스트가 있습니다만, 대부분의 개발팀들이 IRC와 개발 포럼으로 소통하기 째문에 잘 쓰이지 않습니다. 나중에 바뀔 "
"수 있습니다. "

#: i2p2www/pages/site/contact.html:54
msgid "Subscribing"
msgstr "구독하기"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:55
msgid ""
"To subscribe to a mailing list, go to the list information page (linked "
"below) and fill out the form. I2P-internal email addresses "
"(foobar@mail.i2p) can be used."
msgstr ""
"메일링 리스트를 구독하기 위해선, 정보 페이지로 가서 (아래 링크) 칸을 채우면 됩니다. I2P-내부 이메일 주소 "
"(foobar@mail.i2p) 도 사용 가능합니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:59
msgid "Unsubscribing"
msgstr "구독 취소"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:60
msgid ""
"To unsubscribe from a mailing list or edit your subscription options, go "
"to the list information page (linked below) and enter your subscription "
"email address."
msgstr "메일링 리스트 구독을 취소하거나 구독 설정을 편집하기 위해선, 아래 정보 페이지로 가서 (아래 링크) 구독 이메일을 입력하면 됩니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:64
msgid "Lists"
msgstr "리스트"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:67 i2p2www/pages/site/contact.html:71
msgid "Archive"
msgstr "기록 보관"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:68
msgid "I2P developer discussions - anything related to development of I2P"
msgstr "I2P 개발 논의 - I2P개발과 관련된 모든 것들"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:72
msgid ""
"General I2P discussion - anything that doesn't fit in a different list "
"goes here"
msgstr "일반적인 I2P 논의 - 여기에 있는것들에 해당하지 않는 것들"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:78
msgid ""
"You don't like mailing lists? Then this is for you. All mailing lists are"
" available via NNTP as well."
msgstr "메일링 리스트가 싫으신가요? 그렇다면 바로 당신을 위한 것입니다. 모든 메일링 리스트는 NNTP를 통해 사용 가능합니다."

#: i2p2www/pages/site/contact.html:83
msgid "Group-List-mapping:"
msgstr "그룹-리스트-맵핑:"

#: i2p2www/pages/site/contact.html:88
msgid "Servers:"
msgstr "서버:"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:2
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 묻는 질문들"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:6
msgid "General"
msgstr "일반"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:8 i2p2www/pages/site/faq.html:52
msgid "What systems will I2P run on?"
msgstr "I2P가 구동 가능한 시스템은 무엇입니까?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:9
msgid "Whats an \"eepsite\" and how do I configure my browser so I can use them?"
msgstr "\"eepsite\"는 무엇이고 사용하기 위한 브라우저 설정은 어떻게 하나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:10 i2p2www/pages/site/faq.html:265
msgid "My router has very few active peers, is this OK?"
msgstr "제 라우터가 매우 적은 활성 피어만 있습니다, 괜찮은 건가요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:11 i2p2www/pages/site/faq.html:500
msgid "What do the Active x/y numbers mean in the router console?"
msgstr "라우터 콘솔의 활성 x/y 숫자는 무엇을 의미하나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:12 i2p2www/pages/site/faq.html:227
msgid ""
"My active peers / known peers / participating tunnels / connections / "
"bandwidth vary dramatically over time! Is anything wrong?"
msgstr "제 활성 피어 / 알려진 피어 / 참여 터널 / 연결 수 / 대역폭이 크게 각기 다릅니다! 뭔가 문제 있는건가요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:13 i2p2www/pages/site/faq.html:350
msgid "Is using an outproxy safe?"
msgstr "아웃프록시 사용은 안전한가요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:14 i2p2www/pages/site/faq.html:376
msgid "Most of the eepsites within I2P are down?"
msgstr "대부분의 I2P내의 eepsite들은 접속이 안되나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:15 i2p2www/pages/site/faq.html:529
msgid "What ports does I2P use?"
msgstr "I2P가 이용하는 포트는 무엇인가요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:16
msgid "Why is I2P listening for connections on port 32000?"
msgstr "왜 I2P가 32000포트에서 연결 대기 상태인가요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:17 i2p2www/pages/site/faq.html:63
msgid "I think I found a bug, where can I report it?"
msgstr "버그를 찾은것 같습니다, 어디서 제보할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:18 i2p2www/pages/site/faq.html:109
msgid "What happened to *.i2p.net? What happened to jrandom? Is I2P dead?"
msgstr "*.i2p.net에 무슨 일이 있었나요? jrandom에게 무슨 일이 있었던건가요? I2P는 끝났나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:19 i2p2www/pages/site/faq.html:847
msgid "I have a question!"
msgstr "질문 있습니다!"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:21
msgid "Setup"
msgstr "설정"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:23 i2p2www/pages/site/faq.html:234
msgid ""
"My router has been up for several minutes and has zero or very few "
"connections"
msgstr "제 라우터가 몇분동안 켜져 있는데도 연결이 없거나 매우 적습니다"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:24 i2p2www/pages/site/faq.html:392
msgid "Why is I2P so slow?"
msgstr "I2P는 왜 느리나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:25 i2p2www/pages/site/faq.html:80
msgid ""
"I'm missing lots of hosts in my addressbook. What are some good "
"subscription links?"
msgstr "주소록에 호스트가 부족합니다. 괜찮은 구독 링크는 뭐가 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:26 i2p2www/pages/site/faq.html:385
msgid "How do I set up my own eepsite?"
msgstr "제 eepsite는 어떻게 구성할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:27 i2p2www/pages/site/faq.html:418
msgid "Bittorrent / I2PSnark / Azureus I2P Plugin Questions?"
msgstr "Bittorrent / I2PSnark / Azureus I2P 플러그인 질문?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:28 i2p2www/pages/site/faq.html:425
msgid "How do I connect to IRC within I2P?"
msgstr "I2P 내부에서 IRC 접속은 어떻게 하나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:29 i2p2www/pages/site/faq.html:283
msgid "I can't access regular Internet sites through I2P."
msgstr "I2P를 통해서 일반 인터넷 사이트에 접속이 안됩니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:30 i2p2www/pages/site/faq.html:298
msgid "I can't access https:// or ftp:// sites through I2P."
msgstr "I2P를 사용해서 https:// 와 ftp:// 가 접근이 안됩니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:31 i2p2www/pages/site/faq.html:508
msgid "Is it possible to use I2P as a SOCKS proxy?"
msgstr "I2P를 SOCKS 프록시로 사용할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:32 i2p2www/pages/site/faq.html:491
msgid "How do I configure my browser?"
msgstr "제 브라우저를 어떻게 설정하나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:33 i2p2www/pages/site/faq.html:436
msgid ""
"How can I access the web console from my other machines or password "
"protect it?"
msgstr "다른 기기에서 웹 콘솔을 접근하거나 비밀번호를 어떻게 걸 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:34 i2p2www/pages/site/faq.html:476
msgid "How can I use applications from my other machines?"
msgstr "다른 기기에서 어떻게 프로그램을 사용할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:35 i2p2www/pages/site/faq.html:750
msgid "How do I reseed manually?"
msgstr "어떻게 수동으로 reseed 할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:36 i2p2www/pages/site/faq.html:126
msgid "My router is using too much CPU?!?"
msgstr "제 라우터 CPU 사용량이 엄청납니다?!?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:38
msgid "Misconception"
msgstr "오해"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:40 i2p2www/pages/site/faq.html:368
msgid ""
"How do I access IRC, BitTorrent, or other services on the regular "
"Internet?"
msgstr "어떻게 일반 인터넷의 IRC, BitTorrent 혹은 다른 서비스에 접근할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:41
msgid ""
"Is my router an \"exit node\"(outproxy) to the regular Internet? I don't "
"want it to be."
msgstr "혹시 제 라우터가 일반 인터넷의 \"exit node\"(아웃프록시) 인가요? 전 그러고 싶지 않습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:42 i2p2www/pages/site/faq.html:190
msgid ""
"I am opposed to certain types of content. How do I keep from "
"distributing, storing, or accessing them?"
msgstr "일부 컨텐츠들에 반대합니다. 어떻게 배포, 보관, 접근을 막을 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:44
msgid "Errors and Their Solutions"
msgstr "오류와 해결법"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:46 i2p2www/pages/site/faq.html:786
msgid ""
"I'm using FreeBSD and when I start I2P I receive an error about "
"<code>libm.so.4</code>!"
msgstr "전 FreeBSD를 쓰는데 I2P를 실행하면 <code>libm.so.4</code> 관련 오류가 납니다!"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:47
msgid ""
"In <code>wrapper.log</code> I see an error stating <code>Protocol family "
"unavailable</code> when I2P is loading"
msgstr ""
"<code>wrapper.log</code>에서 I2P가 로딩될 때 <code>Protocol family "
"unavailable</code> 오류를 출력합니다"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:53 i2p2www/pages/site/faq.html:64
#: i2p2www/pages/site/faq.html:81 i2p2www/pages/site/faq.html:110
#: i2p2www/pages/site/faq.html:127 i2p2www/pages/site/faq.html:191
#: i2p2www/pages/site/faq.html:228 i2p2www/pages/site/faq.html:235
#: i2p2www/pages/site/faq.html:266 i2p2www/pages/site/faq.html:275
#: i2p2www/pages/site/faq.html:284 i2p2www/pages/site/faq.html:299
#: i2p2www/pages/site/faq.html:351 i2p2www/pages/site/faq.html:369
#: i2p2www/pages/site/faq.html:377 i2p2www/pages/site/faq.html:386
#: i2p2www/pages/site/faq.html:393 i2p2www/pages/site/faq.html:419
#: i2p2www/pages/site/faq.html:426 i2p2www/pages/site/faq.html:437
#: i2p2www/pages/site/faq.html:477 i2p2www/pages/site/faq.html:484
#: i2p2www/pages/site/faq.html:492 i2p2www/pages/site/faq.html:501
#: i2p2www/pages/site/faq.html:509 i2p2www/pages/site/faq.html:530
#: i2p2www/pages/site/faq.html:738 i2p2www/pages/site/faq.html:751
#: i2p2www/pages/site/faq.html:787 i2p2www/pages/site/faq.html:819
#: i2p2www/pages/site/faq.html:848
msgid "link"
msgstr "링크"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:54
#, python-format
msgid ""
"While I2P has been reported to run PCs as meagre as a low-end Pentium II "
"with 64 MB of RAM, you'll have a much better experience on a Pentium III "
"(or better) with 128MB of RAM (or more). A <a href=\"%(chart)s\">chart "
"comparing the performance</a> of the various JREs can be found at <a "
"href=\"%(chart)s\">%(chart)s</a>, but in short: it's at all possible, use"
" Sun/Oracle Java or OpenJDK."
msgstr ""
"I2P는 펜티엄 II와 64 MB RAM의 로우-엔드 PC에서도 잘 구동되는 것으로 보고 되었지만, 펜티엄 III (혹은 상급)와 "
"128MB RAM (혹은 더 많은)에서 더 잘 구동될 것입니다. 여러가지 JRE의 <a href=\"%(chart)s\">성능을 "
"비교한 차트</a>는 <a href=\"%(chart)s\">%(chart)s</a>에서 찾을 수 있고, 짧게 요약하자면: "
"Sun/Oracle Java 혹은 OpenJDK 다 가능합니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:58
msgid ""
"I2P has been tested on Windows, Linux, FreeBSD (see the note <a "
"href=\"#compat6x\">below</a>), OSX, and OpenSolaris. There is work "
"underway to bring I2P to the Android platform."
msgstr ""
"I2P는 Windows, Linux, FreeBSD (<a href=\"#compat6x\">아래</a> 노트를 보세요), OSX,"
" 그리고 OpenSolaris에서 테스트 되었습니다. I2P를 Android로 도입하는 작업도 진행중입니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:66
msgid "Here are some places, pick one or more."
msgstr "몇가지 장소가 있습니다. 하나 또는 여러개를 선택하세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:72
msgid "Discuss with the developers on IRC in #i2p-dev"
msgstr "IRC #i2p-dev에서 개발자와 의논하세요"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:76
msgid "Please include relevant information from the router logs and wrapper logs."
msgstr "라우터 로그와 wrapper 로그의 관련있는 정보를 포함해 주세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:82
msgid ""
"The default subscription is to http://www.i2p2.i2p/hosts.txt which is "
"updated rarely.\n"
"If you don't have another subscription, you may often have to use "
"\"jump\" links which\n"
"is annoying."
msgstr ""
"기본 구독은 http://www.i2p2.i2p/hosts.txt 로 아주 가끔 업데이트 됩니다.\n"
"다른 구독이 없을 시에는, 짜증나는 \"점프\" 링크를 자주 써야할지도 모릅니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:88
msgid ""
"Here are some other public addressbook subscription links. You may wish "
"to add one or two\n"
"to your <a "
"href=\"http://localhost:7657/susidns/subscriptions.jsp\">susidns "
"subscription list</a>.\n"
"You don't need to add all of them, as they sync with each other "
"periodically.\n"
"The links using a cgi-bin application employ various strategies to "
"minimize\n"
"the number of duplicate addresses delivered, so they should be more "
"efficient.\n"
"Note that subscribing to a hosts.txt service is an act of \"trust\", as a"
" malicious\n"
"subscription could give you incorrect addresses. So think about whether "
"you\n"
"want to trust any of these.\n"
"The operators of these services may have various policies for listing "
"hosts.\n"
"Presence on this list does not imply endorsement."
msgstr ""
"이것은 몇몇 공개 주소록 구독 링크입니다. 원하는 대로 하나 혹은 두개를\n"
"당신의 <a href=\"http://localhost:7657/susidns/subscriptions.jsp\">susidns "
"구독 리스트</a>에 추가하세요.\n"
"주기적으로 서로 동기화되기 때문에, 다 등록할 필요는 없습니다.\n"
"이 링크들은 cgi-bin 어플리케이션으로 작동되어 여러가지 방법들을 통해 배달되는 주소들의 중복을 최소한으로 하기 때문에, "
"효율적입니다.\n"
"알아야 할 것은 hosts.txt 서비스에 구독을 한다는 건 \"믿는\" 행동이며, 악의적인 구독들은 잘못된 주소를 줄 수 있다는 "
"것입니다. 그러니 이것들을 믿을지는 생각해야 합니다.\n"
"이 서비스들의 운영자들은 호스트 리스팅을 하기 위한 여러 정책들을 시행할 지도 모릅니다.\n"
"이 리스트의 존재는 지지를 의미하지 않습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:111
msgid ""
"Jrandom was the lead developer of I2P and\n"
"<a href=\"http://syndie.i2p2.de/\">Syndie</a> for several years.\n"
"We do not know if or when jrandom will return.\n"
"The *.i2p.net domains were left in a non-functioning state after a power\n"
"outage at the hosting company."
msgstr ""
"Jramdom은 리드 개발자로써 I2P와 <a href=\"http://syndie.i2p2.de/\">Syndie</a> 를 "
"몇년동안 해 왔습니다.\n"
"jrandom이 다시 돌아올지는 우리도 모릅니다.\n"
"*.i2p.net 도메인은 호스팅 업체의 정전 이후로 작동하지 않는 상태입니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:119
#, python-format
msgid ""
"See <a href=\"%(jrandom)s\">this page</a> for jrandom's parting message "
"and additional information\n"
"on the migration of *.i2p.net to <a href=\"%(index)s\">this website</a>."
msgstr ""
"<a href=\"%(jrandom)s\">이 페이지</a>에서 jramdom의 이별 메시지와, *.i2p.net 으로부터 <a "
"href=\"%(index)s\">현재 사이트</a>의 이전에 관한 내용을 보십시요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:124
msgid "I2P remains in active development."
msgstr "I2P는 활발하게 개발중입니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:128
msgid "There are many possible causes of high CPU usage. Here is a checklist:"
msgstr "높은 CPU 이용량은 많은 이유가 있습니다. 체크리스트를 확인하세요:"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:133
msgid ""
"Try to use either OpenJDK or Sun/Oracle Java if it's available for your "
"system. You can check \n"
"which version of java you have installed by typing <code>java "
"-version</code> at a \n"
"command/shell prompt. Performance tends to suffer with other "
"implementations of java."
msgstr ""
"OpenJDK와 Sun/Oracle Java를 가능하다면 다 써 보십시요. 어떤 버전이 설치되어 있는지는 <code>java "
"-version</code>을 커맨드/쉘 프롬프트에서 입력하여 확인할 수 있습니다. 성능은 java의 구현 방법에 좌우되는 경향이 "
"있습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:140
msgid ""
"Are you running a BitTorrent client over I2P? Try reducing the number of "
"torrents, the bandwidth limits,\n"
"or try turning it off completely to see if that helps."
msgstr ""
"I2P 내에서 BitTorrent 클라이언트를 실행하고 있나요? 토렌트의 수, 대역폭 제한을 줄여보거나 완벽히 종료해 보고 잘 "
"되는지 확인해 보세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:146
msgid ""
"Are your bandwidth limits set too high? It is possible that too much "
"traffic is going through your\n"
"I2P router and it is overloaded. Try reducing the setting for <em>share "
"bandwidth percentage</em> on the <a "
"href=\"http://localhost:7657/config\">configuration</a> page."
msgstr ""
"혹시 대역폭 제한이 너무 높게 설정된건 아닌가요? I2P 라우터에 너무 많은 대역폭이 소모되어 과부하가 되었을 수 있습니다. "
"<em>공유 대역폭 퍼센티지</em>를 <a href=\"http://localhost:7657/config\">설정</a> "
"페이지에서 낮춰 보세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:151
msgid ""
"Make sure that you're running the latest version of I2P to get the "
"benefits of increased performance and bug fixes."
msgstr "I2P의 최신 버전이 실행되어 성능 향상과 버그 픽스를 누릴 수 있도록 하세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:156
msgid ""
"Has enough memory been set aside for use by I2P? Look at the memory graph"
" on <a href=\"http://localhost:7657/graphs\">the graphs page</a> to see\n"
"if the memory usage is \"pegged\"&mdash;the JVM is spending most of its "
"time in\n"
"garbage collection. Increase the setting "
"<code>wrapper.java.maxmemory</code> in the file "
"<code>wrapper.config</code>."
msgstr ""
"I2P가 사용하기에 충분한 메모리가 설정되어 있습니까? <a "
"href=\"http://localhost:7657/graphs\">그래프 페이지</a>의 메모리 그래프를 보시고\n"
"만약 메모리 사용량이 \"고정\"되어 있다면&mdash;JVM이\n"
"가비지 컬렉션에 많은 시간을 쓰고 있다는 것입니다. <code>wrapper.config</code> 파일의 "
"<code>wrapper.java.maxmemory</code> 설정을 늘려 주세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:163
msgid ""
"Is the CPU usage simply higher than you would like, or is it pegged at "
"100&#37; for a long time?\n"
"If it's pegged, this could be a bug. Look in the logs for clues."
msgstr ""
"CPU 사용량이 생각보다 많은 것입니까, 아니면 계속 100&#37; 를 유지하고 있습니까? 계속 유지하고 있다면, 버그일 수도 "
"있습니다. 로그를 보면서 이유를 찾아보세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:169
#, python-format
msgid ""
"You may be using the Java-based BigInteger library instead of the native "
"version,\n"
"especially if you are running on a new or unusual OS or hardware "
"(OpenSolaris, mipsel, etc.).\n"
"See the <a href=\"%(jbigi)s\">jbigi page</a> for instructions on\n"
"diagnosing, building, and testing methods."
msgstr ""
"어쩌면 네이티브 버전이 아닌 Java 기반의 BigInteger 라이브러리를 쓰고 있을지도 모릅니다,\n"
"특히 새롭거나 특이한 OS나 하드웨어를 사용할 때 그렇습니다 (OpenSolaris, mipsel, 그 외).\n"
"<a href=\"%(jbigi)s\">jbigi 페이지</a>의 지시를 따라\n"
"진단, 빌드, 혹은 테스트를 해 주세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:177
msgid ""
"If your native jbigi library is working fine, the biggest user of\n"
"CPU may be routing traffic for participating tunnels. This uses CPU\n"
"because at each hop a layer of encryption must be decoded.\n"
"You can limit participating traffic in two ways - by reducing the\n"
"share bandwidth on\n"
"<a href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">confignet.jsp</a>,\n"
"or by setting <tt>router.maxParticipatingTunnels=nnn</tt> on\n"
"<a "
"href=\"http://localhost:7657/configadvanced.jsp\">configadvanced.jsp</a>."
msgstr ""
"만약 네이티브 jbigi 라이브러리가 잘 작동한다면, CPU의 가장 큰 사용은\n"
"참여하는 터널들의 라우팅 트래픽일 것입니다.\n"
"암호화된 레이어가 디코딩 되야하기 때문입니다.\n"
"두가지 방법으로 트래픽 참여를 제한할 수 있습니다 - <a "
"href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">confignet.jsp</a>에서 공유 대역폭을 "
"줄이거나,\n"
"<a "
"href=\"http://localhost:7657/configadvanced.jsp\">configadvanced.jsp</a>에서"
" <tt>router.maxParticipatingTunnels=nnn</tt>를 설정하세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:192
msgid ""
"Hmm. I2P is an anonymous network, so that's a tricky one.\n"
"I2P is designed to withstand censorship, providing a means for everyone "
"to communicate freely. \n"
"The best way to keep your PC free of (encrypted) traffic that you dislike"
" is to not use I2P.\n"
"Freedom of speech has some costs.\n"
"But let's address your question in three parts:"
msgstr ""
"음. I2P는 익명 네트워크이기 때문에, 그 부분은 곤란한 부분입니다.\n"
"I2P는 모두의 자유로운 의사소통에 의미를 가지고, 검열에 맞서기 위해 디자인되었습니다.\n"
"좋아하지 않는 (암호화된) 트래픽에서 PC를 멀리하는 가장 좋은 방법은 I2P를 사용하지 않는 것입니다.\n"
"언론의 자유는 대가가 있습니다.\n"
"하지만 질문을 세가지로 짚어 보자면:"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:201
msgid ""
"<b>Distribution</b> - All traffic on I2P is encrypted in multiple layers."
" You don't know\n"
"a message's contents, source, or destination.\n"
"All traffic you route is internal to the I2P network, you are not an <a "
"href=\"#exit\">exit node</a> (outproxy).\n"
"Your only alternative is to refuse to route\n"
"<i>any</i> traffic, by setting your share bandwidth or maximum "
"participating tunnels to 0 (see above).\n"
"It would be nice if you didn't do this, you should help the network by "
"routing traffic for others.\n"
"Over 95&#37; of users route traffic for others."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:212
msgid ""
"<b>Storage</b> - I2P does not do distributed storage of content. You must"
" be thinking of\n"
"<a href=\"http://freenetproject.org/\">Freenet</a>.\n"
"Nobody's content is being stored on your computer by running I2P."
msgstr ""
"<b>저장소</b> - I2P는 콘텐츠의 분산된 저장소가 아닙니다. <a "
"href=\"http://freenetproject.org/\">Freenet</a>을\n"
"생각하고 계신것 같습니다.\n"
"어떤 이의 콘텐츠도 I2P를 실행하면서 컴퓨터에 저장되지 않습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:219
msgid ""
"<b>Access</b> - If there are some eepsites you don't like, don't go "
"there.\n"
"Or, use a blocking proxy like Privoxy or some type of \"net nanny\"."
msgstr ""
"<b>접근</b> - 좋아하지 않는 eepsite들이 있다면, 가지 마세요.\n"
"혹은, Privoxy 같은 차단해 주는 프록시를 사용하거나 혹은 \"넷 보모\" 역활을 하는 것을 사용하세요."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:229
msgid ""
"No. This is normal.\n"
"All routers adjust dynamically to changing network conditions and demands."
msgstr ""
"아니요. 정상입니다.\n"
"모든 라우터는 네트워크 상황과 요구에 따라 동적으로 조절됩니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:236
msgid ""
"You may need to reseed your I2P router. With recent versions of I2P you "
"can go to <a "
"href=\"http://localhost:7657/configreseed\">http://localhost:7657/configreseed</a>"
" and click the <em>Save Changes and Reseed Now</em> button. If this "
"method doesn't work&mdash;or you're using a very old version&mdash;you "
"may need to <a href=\"#manual_reseed\">reseed manually</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:239
msgid ""
"The reseed URL changed a few years ago. If this is your first install and"
" you have installed\n"
"an old (0.6.1.30 or earlier) release, or\n"
"you have not run I2P in a long time, you must change the URL and then\n"
"click \"Reseed\" on the console to find other routers.\n"
"After your router is running,\n"
"on <a "
"href=\"http://localhost:7657/configadvanced.jsp\">configadvanced.jsp</a>,"
"\n"
"add the line <tt>i2p.reseedURL=http://netdb.i2p2.de/</tt>\n"
"OR <tt>i2p.reseedURL=http://i2pdb.tin0.de/netDb/</tt> (either should "
"work),\n"
"then click \"Apply\", then click the \"reseed\" link on the left."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:250
#, python-format
msgid ""
"This works if you are running 0.6.1.27 or later.\n"
"If you are running release 0.6.1.31 or later, you probably don't need to "
"do this.\n"
"If you are running release 0.6.1.26 or earlier, either follow the\n"
"<a href=\"#manual_reseed\">manual reseed instructions</a> below\n"
"or install the <a href=\"%(downloadslist)s\">latest release</a>.\n"
"Possible alternate method - add\n"
"<tt>wrapper.java.additional.5=-Di2p.reseedURL=http://netdb.i2p2.de/</tt>\n"
"to wrapper.config, shutdown the router completely, then start again, then"
" click \"reseed\".\n"
"Let us know if this works."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:261
#, python-format
msgid ""
"...but you *really* should <a href=\"%(downloadslist)s\">upgrade</a> to "
"the latest version."
msgstr "...하지만 *정말로* 최신 버전으로 <a href=\"%(downloadslist)s\">업그레이트</a> 해야 합니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:267
msgid ""
"If your router has 10 or more active peers, everything is fine. Changes "
"in releases 0.6.1.31 and 0.6.1.32 improved the\n"
"efficiency of the router and effectively reduced the number of active "
"peers.\n"
"The router <i>should</i> maintain connections to a few peers at all "
"times.\n"
"The best way to stay \"better-connected\" to the network is to <a "
"href=\"http://localhost:7657/config\">share more bandwidth</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:274
msgid ""
"Is my router an \"exit node\" to the regular Internet? I don't want it to"
" be."
msgstr "혹시 제 라우터가 일반 인터넷의 \"exit node\" 인가요? 전 그러고 싶지 않습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:276
msgid ""
"No. Unlike <a href=\"https://www.torproject.org/\">Tor</a>,\n"
"\"exit nodes\" or \"outproxies\" are not an inherent part of the network."
"\n"
"Only volunteers who set up and run separate applications will relay "
"traffic to the regular Internet.\n"
"There are very, very few of these."
msgstr ""
"아닙니다. <a href=\"https://www.torproject.org/\">Tor</a>와는 다르게, \"나가는 노드\" "
"혹은 \"아웃프록시\" 는 네트워크 고유의 부분이 아닙니다. 별도로 어플리케이션을 실행하고 설정한 지원자만 일반 인터넷 트래픽을 "
"중계합니다. 매우, 매우 적습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:285
msgid ""
"See above. There are very few HTTP \"outproxies\", they are not an "
"inherent part of the network,\n"
"and they may not be up.\n"
"In addition, the old outproxies squid.i2p, true.i2p, and krabs.i2p have "
"vanished.\n"
"The only outproxy at the moment is false.i2p.\n"
"To use it, edit your <a "
"href=\"http://localhost:7657/i2ptunnel/edit.jsp?tunnel=0\">i2ptunnel "
"settings for eepProxy</a>\n"
"and set your outproxy list to 'false.i2p' (only).\n"
"Then stop and restart the eepProxy.\n"
"If it doesn't work, the outproxy is not up. It is not I2P's fault.\n"
"If your primary reason to use an anonymous network is to anonymously "
"access sites\n"
"on the regular Internet, you should probably try <a "
"href=\"https://www.torproject.org/\">Tor</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:300
msgid ""
"Within I2P, there is no need for HTTPS, as all traffic is encrypted end-"
"to-end.\n"
"FTP is not supported for technical reasons."
msgstr ""
"I2P 내부에선, 모든 트래픽이 end-to-end 방식으로 암호화 되기 때문에, HTTPS가 필요하지 않습니다.\n"
"FTP는 기술적 이유로 지원되지 않습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:304
msgid ""
"There are no FTP \"outproxies\" to the Internet&mdash;it may not even be "
"possible to set up one.\n"
"Any other kind of outproxy may work if it's set up with a standard "
"tunnel. \n"
"If you would like to set up some type of outproxy, carefully research the"
" potential risks.\n"
"The I2P community may or may not be able to help with the technical "
"aspects, feel free to ask."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:310
msgid ""
"As explained several times above, any existing outproxy isn't a core part"
" of the network.\n"
"They are services run by individuals and they may or may not\n"
"be operational at any given time."
msgstr ""
"위에서 몇번 언급되었지만, 존재하는 어떤 outproxy도 네트워크의 핵심 부분이 아닙니다.\n"
"개인적으로 운영되는 서비스이며 원할 때\n"
"작동되지 않을 수도 있습니다."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:315
msgid ""
"<b>Update</b>: Thanks to the work of h2ik, there is an https outproxy "
"available for use via I2P. Starting with I2P 0.8.4 <a "
"href=\"http://localhost:7657/i2ptunnel/edit?tunnel=6\">the tunnel</a> is "
"configured out of the box.<br />\n"
"In case the https outproxy is not available in your version of I2P, you "
"can add it easily by doing the following:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:321
msgid ""
"Open <a href=\"http://localhost:7657/i2ptunnel/index.jsp\">i2p tunnel "
"manager</a>. Scroll down to the bottom."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:326
msgid ""
"Choose <b>CONNECT</b> from <b>New Client Tunnel</b> dropdown list, click "
"<b>Create</b>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:331
#, python-format
msgid ""
"In the new page, <b>name</b> and <b>describe</b> your new https tunnel as"
" you like.\n"
"The <b>Access Point</b> is your local port for the new https proxy "
"recommended port's <b>4445</b>.\n"
"<b>Outproxy</b> should be the outproxy's .i2p address which supports "
"https. \n"
"See this forum post of <a "
"href=\"http://%(forum)s/viewtopic.php?p=31356#31356\">h2ik</a>'s for the "
"address. \n"
"Make sure <b>Shared Client</b>, <b>Delay Connect</b>, <b>AutoStart</b> "
"are checked.\n"
"Other options should be left at the defaults. Click Save. In tunnel "
"manger, click the <b>Start</b> button next to your new tunnel."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:341
msgid ""
"In firefox, click through "
"<b>Tools</b>><b>Options</b>><b>Advanced</b>><b>Network</b>><b>Setting</b>."
"\n"
"Untick <b>Use this proxy for all protocol</b>, set <b>SSL proxy:</b> to "
"localhost:4445."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:346
msgid "Done."
msgstr "완료."

#: i2p2www/pages/site/faq.html:352
#, python-format
msgid ""
"\n"
"This is a question that only you can answer because the correct answer "
"depends on your behaviours, your\n"
"<a href=\"%(threatmodel)s\">threat model</a>, and how much you trust the "
"outproxy operator."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:356
msgid ""
"Like Tor, I2P does not magically encrypt the Internet.\n"
"You are vulnerable to snooping by the outproxy operators.\n"
"The <a "
"href=\"https://wiki.torproject.org/noreply/TheOnionRouter/TorFAQ#ExitEavesdroppers\">Tor"
" FAQ</a>\n"
"does a good job of explaining this."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:362
#, python-format
msgid ""
"In addition, you may be vulnerable to collusion between the outproxy "
"operator\n"
"and operators of other I2P services, if you use the same tunnels "
"(\"shared clients\").\n"
"There is additional discussion about this on <a "
"href=\"http://%(zzz)s/topics/217\">%(zzz)s</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:370
msgid ""
"Unless an outproxy has been set up for the service you want to connect "
"to, this cannot be done.\n"
"There are only three types of outproxies running right now: HTTP, HTTPS, "
"and email. Note that there is not a SOCKS outproxy.\n"
"If this type of service is required, try <a "
"href=\"https://www.torproject.org/\">Tor</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:378
#, python-format
msgid ""
"If you consider every eepsite that has ever been created, yes, most of "
"them are down.\n"
"People and eepsites come and go.\n"
"A good way to get started in I2P is check out a list of eepsites that are"
" currently up.\n"
"<a href=\"%(eepstatus)s\">%(eepstatus)s</a> tracks active eepsites."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:387
msgid ""
"Click on the <a href=\"http://localhost:7658/\">Website</a> link\n"
"at the top of your router console for instructions."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:394
msgid ""
"Why are downloads, torrents, web browsing, and everything else so slow on"
" I2P?\n"
"The encryption and routing within the I2P network adds a substantial "
"amount of overhead and limits bandwidth.\n"
"Anonymity isn't free."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:399
msgid ""
"In addition, you and everybody else probably need to increase your "
"bandwidth limits.\n"
"Two key settings are the inbound and outbound bandwidth limiters on\n"
"<a href=\"http://localhost:7657/config.jsp\">the configuration page</a>.\n"
"With the default settings of 32KBps you will generally get no better than"
" 15KBps data transfer in I2PSnark.\n"
"Increasing the settings (but keeping within your actual connection "
"limitations)\n"
"will increase the potential transfer rate for I2PSnark and all other "
"applications."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:407
msgid ""
"Also, do you have sufficient share bandwidth configured to allow "
"participating tunnels\n"
"to route through your router? Believe it or not, allowing participating "
"traffic\n"
"keeps you well-integrated in the network and helps your own transfer "
"speeds."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:412
#, python-format
msgid ""
"I2P is a work in progress. Lots of improvements and fixes are being "
"implemented, and\n"
"generally speaking, running the latest release will help your "
"performance.\n"
"If you haven't, <a href=\"%(downloadslist)s\">install the latest "
"release</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:420
#, python-format
msgid ""
"See the\n"
"<a href=\"http://%(forum)s/viewtopic.php?t=2068\">I2P Bittorrent FAQ</a>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:427
msgid ""
"\n"
"A tunnel to the main IRC server within I2P, Irc2P, is created when I2P is"
" installed (see\n"
"the <a href=\"http://localhost:7657/i2ptunnel/index.jsp\">I2PTunnel "
"configuration page</a>),\n"
"and is automatically started when the I2P router starts. To connect to "
"it, tell your IRC\n"
"client to connect to <code>localhost 6668</code>. XChat-like client users"
" can create a\n"
"new network with the server <code>localhost/6668</code> (remember to tick"
" &quot;Bypass\n"
"proxy server&quot; if you have a proxy server configured)."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:438
msgid ""
"For security purposes, the router's admin console by default only listens"
"\n"
"for connections on the local interface.  However, with a little hacking,\n"
"you can make it reachable remotely:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:446
msgid ""
"Open <code>~/.i2p/clients.config</code> and replace<br />\n"
"<code>clientApp.0.args=7657 ::1,127.0.0.1 ./webapps/</code><br />\n"
"with <br />\n"
"<code>clientApp.0.args=7657 0.0.0.0 ./webapps/</code>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:454
msgid ""
"Go to <a "
"href=\"http://localhost:7657/configui\">http://localhost:7657/configui</a>"
"\n"
"and add a console username and password if desired."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:460
msgid ""
"Go to <a "
"href=\"http://localhost:7657/index.jsp\">http://localhost:7657/index.jsp</a>"
"\n"
"and hit \"Graceful restart\", which restarts the JVM and reloads the "
"client applications"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:467
msgid ""
"After that fires up, you should now be able to reach your console "
"remotely. Reload the router at\n"
"http://127.0.0.1:7657 and you will be prompted for the username and "
"password you specified in step 2\n"
"above if your browser supports the authentication popup. Note: the\n"
"<code>0.0.0.0</code> above specifies an <i>interface</i>, not a network "
"or netmask. 0.0.0.0\n"
"means \"bind to all interfaces\", so it can be reachable on "
"127.0.0.1:7657 as well as\n"
"any LAN/WAN IP."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:478
msgid ""
"By default, the router I2CP interface (port 7654) binds to address "
"127.0.0.1. To bind to 0.0.0.0, set the\n"
"router advanced configuration option "
"<tt>i2cp.tcp.bindAllInterfaces=true</tt> and restart."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:483
msgid "Whats an \"eepsite\"?"
msgstr "\"eepsite\"가 뭔가요?"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:485
msgid ""
"An eepsite is a website that is hosted anonymously - you can access it by"
"\n"
"setting your web browser's HTTP proxy to use the web proxy (typically it\n"
"listens on localhost port 4444), and browsing to the site."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:493
#, python-format
msgid ""
"The proxy config for different browsers is on a <a "
"href=\"%(browserconfig)s\">\n"
"separate page</a> with screenshots. More advanced configs with external "
"tools\n"
"are possible but could introduce leaks in your setup."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:502
msgid ""
"x is the number of peers you've sent or received a message from\n"
"successfully in the last minute, y is the number of peers seen in the "
"last\n"
"hour or so."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:510
msgid ""
"The SOCKS proxy is working as of release 0.7.1. SOCKS 4/4a/5 are "
"supported.\n"
"There is no SOCKS outproxy so it is of limited use."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:514
msgid ""
"In addition, many applications leak sensitive\n"
"information that could identify you on the Internet. I2P only filters\n"
"connection data, but if the program you intend to run sends this\n"
"information as content, I2P has no way to protect your anonymity.  For\n"
"example, some mail applications will send the IP address of the machine\n"
"they are running on to a mail server. There is no way for I2P to filter\n"
"this, thus using I2P to 'socksify' existing applications is possible, but"
"\n"
"extremely dangerous."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:524
#, python-format
msgid ""
"If you would like more information on the socks proxy application anyway,"
"\n"
"there are some helpful hints on the <a href=\"%(socks)s\">socks page</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:531
msgid ""
"Okay, here's a rundown of the default ports (everything is configurable\n"
"through various settings, of course):"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:540
msgid ""
"<b>Internet-facing ports</b>\n"
"Note: New installs as of release 0.7.8 do not use port 8887; they select "
"a random port\n"
"between 9000 and 31000 when the program is run for the first time.\n"
"The selected port is shown on the router <a "
"href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet.jsp\">configuration page.</a>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:548
msgid ""
"<b>Outbound UDP from the random port noted on the <a "
"href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet.jsp\">configuration page</a> to "
"arbitrary remote UDP ports, allowing replies</b>\n"
"    "
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:553
msgid ""
"<b>Outbound TCP from random high ports to arbitrary remote TCP ports</b>\n"
"    "
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:558
msgid ""
"<b>(optional, but recommended) Inbound UDP to the port noted on <a "
"href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet.jsp\">configuration page</a> from "
"arbitrary locations</b>\n"
"    "
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:563
msgid ""
"<b>(optional, but recommended) Inbound TCP to the port noted on <a "
"href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet.jsp\">configuration page</a> from "
"arbitrary locations</b><br />\n"
"Inbound TCP may be disabled on the <a "
"href=\"http://127.0.0.1:7657/confignet.jsp\">configuration page.</a>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:569
msgid ""
"<b>Outbound UDP on port 123, allowing replies</b><br />\n"
"This is necessary for I2P's internal time sync (via SNTP - \n"
"querying a random SNTP host in pool.ntp.org or another\n"
"server you specify)"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:580
msgid ""
"<b>Local I2P ports</b>, listening only to local connections by default,\n"
"except where noted:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:586
msgid ""
"<b>1900:</b> UPnP SSDP UDP multicast listener.\n"
"<i>Cannot be changed. Binds to all interfaces.\n"
"May be disabled on <a "
"href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">confignet.jsp</a>.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:593
msgid ""
"<b>2827:</b> BOB bridge, a higher level socket API for clients\n"
"<i>Disabled by default.\n"
"May be enabled/disabled on <a "
"href=\"http://localhost:7657/configclients.jsp\">configclients.jsp</a>.\n"
"May be changed in the bob.config file.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:601
msgid ""
"<b>4444:</b> HTTP proxy\n"
"<i>May be disabled or changed on the i2ptunnel page in the router "
"console.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:608
msgid ""
"<b>4445:</b> HTTPS proxy\n"
"<i>May be disabled or changed on the i2ptunnel page in the router "
"console.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:615
msgid ""
"<b>6668:</b> IRC proxy\n"
"<i>May be disabled or changed on the i2ptunnel page in the router "
"console.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:622
msgid ""
"<b>7652:</b> UPnP HTTP TCP event listener.\n"
"<i>Binds to the LAN address.\n"
"May be changed with advanced config i2np.upnp.HTTPPort=nnnn.\n"
"May be disabled on <a "
"href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">confignet.jsp</a>.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:630
msgid ""
"<b>7653:</b> UPnP SSDP UDP search response listener.\n"
"<i>Binds to all interfaces.\n"
"May be changed with advanced config i2np.upnp.SSDPPort=nnnn.\n"
"May be disabled on <a "
"href=\"http://localhost:7657/confignet.jsp\">confignet.jsp</a>.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:638
msgid ""
"<b>7654:</b> I2P Client Protocol port, used by client apps.\n"
"<i>May be changed to a different port on\n"
"<a href=\"http://localhost:7657/configclients.jsp\">configclients.jsp</a>"
"\n"
"but this is not recommended.\n"
"May be to bind to a different interface or all interfaces, or disabled, "
"on\n"
"<a "
"href=\"http://localhost:7657/configclients.jsp\">configclients.jsp</a>.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:648
msgid ""
"<b>7655:</b> UDP for SAM bridge, a higher level socket API for clients\n"
"<i>Only opened when a SAM V3 client requests a UDP session.\n"
"May be enabled/disabled on <a "
"href=\"http://localhost:7657/configclients.jsp\">configclients.jsp</a>.\n"
"May be changed in the clients.config file with the SAM command line "
"option sam.udp.port=nnnn.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:656
msgid ""
"<b>7656:</b> SAM bridge, a higher level socket API for clients\n"
"<i>Disabled by default for new installs as of release 0.6.5.\n"
"May be enabled/disabled on <a "
"href=\"http://localhost:7657/configclients.jsp\">configclients.jsp</a>.\n"
"May be changed in the clients.config file.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:664
msgid ""
"<b>7657:</b> Your router console\n"
"<i>May be disabled in the clients.config file.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces in that file.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:671
msgid ""
"<b>7658:</b> Your eepsite\n"
"<i>May be disabled in the clients.config file.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces in the jetty.xml file.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:678
msgid ""
"<b>7659:</b> Outgoing mail to smtp.postman.i2p\n"
"<i>May be disabled or changed on the i2ptunnel page in the router "
"console.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:685
msgid ""
"<b>7660:</b> Incoming mail from pop.postman.i2p\n"
"<i>May be disabled or changed on the i2ptunnel page in the router "
"console.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:692
msgid ""
"<b>8998:</b> mtn.i2p2.i2p (Monotone - disabled by default)\n"
"<i>May be disabled or changed on the i2ptunnel page in the router "
"console.\n"
"May also be configured to be bound to a specific interface or all "
"interfaces.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:699
msgid ""
"<b>31000:</b> Local connection to the wrapper control channel port.\n"
"<i>Outbound to 32000 only, does not listen on this port.\n"
"Starts at 31000 and will increment until 31999 looking for a free port.\n"
"To change, see the\n"
"<a href=\"http://wrapper.tanukisoftware.com/doc/english/prop-"
"port.html\">wrapper documentation</a>.\n"
"For more information see <a href=\"#port32000\">below</a>.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:709
msgid ""
"<b>32000:</b> Local control channel for the service wrapper.\n"
"<i>To change, see the\n"
"<a href=\"http://wrapper.tanukisoftware.com/doc/english/prop-"
"port.html\">wrapper documentation</a>.\n"
"For more information see <a href=\"#port32000\">below</a>.</i>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:721
msgid ""
"The local I2P ports and the I2PTunnel ports do not need to be reachable "
"from \n"
"remote machines, but *should* be reachable locally.  You can also create"
" \n"
"additional ports for I2PTunnel instances via "
"http://localhost:7657/i2ptunnel/ \n"
"(and in turn, would need to get your firewall to allow you local access, "
"but \n"
"not remote access, unless desired)."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:729
msgid ""
"So, to summarize, nothing needs to be reachable by unsolicited remote "
"peers, but\n"
"if you can configure your NAT/firewall to allow inbound UDP and TCP the "
"<a href=\"http://localhost:7657/config\">outbound facing port</a>, you'll"
"\n"
"get better performance.  You will also need to be able to send outbound "
"UDP packets\n"
"to arbitrary remote peers (blocking IPs randomly with something like "
"PeerGuardian\n"
"only hurts you - don't do it)."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:737
msgid "Why is I2P listening on port 32000?"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:739
msgid ""
"The Tanuki java service wrapper that we use opens this port&mdash;bound "
"to localhost&mdash;in order \n"
"to communicate with software running inside the JVM. When the JVM is "
"launched it is given a key \n"
"so it can connect to the wrapper. After the JVM establishes its "
"connection \n"
"to the wrapper, the wrapper refuses any additional connections."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:745
msgid ""
"More information can be found in the  \n"
"<a href=\"http://wrapper.tanukisoftware.com/doc/english/prop-"
"port.html\">wrapper documentation</a>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:752
msgid ""
"An I2P router only needs to be seeded once, to join the network for the "
"first time.\n"
"Reseeding is nothing more than sending plain HTTP GET requests\n"
"to fetch a directory listing and download multiple \"routerInfo\" files\n"
"from a predefined reseed URL."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:759
msgid ""
"A typical symptom of a failed reseed is the \"Known\" indicator\n"
"(on the left sidebar of the router console) displaying a very small value"
"\n"
"(often less than 5) which does not increase. This can occur, among other "
"things,\n"
"if your firewall limits outbound traffic, and blocked the reseed request."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:766
msgid "To reseed an I2P router manually, do the following:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:769
msgid "Stop your I2P router"
msgstr "I2P 라우터 정지하기"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:772
msgid ""
"Open <a href=\"http://netdb.i2p2.de/\">http://netdb.i2p2.de/</a> using a "
"web browser"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:775
msgid "Save a dozen \"routerInfo\" files to your I2P \"netDb\" directory"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:782
msgid "Start your I2P router"
msgstr "I2P 라우터 시작하기"

#: i2p2www/pages/site/faq.html:789
msgid ""
"When trying to start the router using \"i2prouter start\", you may see "
"output like the following:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:794
msgid ""
"\n"
"In order to be inclusive and try to ensure that I2P will run on as many "
"systems \n"
"as possible, up until I2P 0.8.9 we used a <a "
"href=\"http://wrapper.tanukisoftware.com/\">java wrapper</a> \n"
"compiled for FreeBSD 6.x. If you're receiving this error you most likely "
"are missing the necessary compatibility libraries.\n"
"These libraries may be installed by performing the following steps:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:802
msgid ""
"Switch to the root user with <code>su</code> or log in as "
"<code>root</code>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:808
#, python-format
msgid ""
"If you cannot install these compatibility libraries (or do not want to), "
"other\n"
"possibilities would be to compile the wrapper for <a "
"href=\"%(manualwrapper)s\">your\n"
"system</a>, starting I2P with the <code>runplain.sh</code> script, or you"
" can\n"
"replace the wrapper with one from the source tarball."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:814
msgid ""
"For the 0.8.9 release of I2P, the wrapper was upgraded to v3.5.12 and "
"compiled on systems running FreeBSD 7.2."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:818
msgid ""
"In <code>wrapper.log</code> I see an error that states \"<code>Protocol "
"family unavailable</code>\" when loading the Router Console"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:820
msgid ""
"Often this error will occur with any network enabled java software on "
"some systems that are configured to use IPv6 by default. There are a few "
"ways to solve this:"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:825
msgid ""
"On Linux based systems, you can <code>echo 0 > "
"/proc/sys/net/ipv6/bindv6only</code>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:827
msgid "Look for the following lines in <code>wrapper.config</code>."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:831
msgid ""
"If the lines are there, uncomment them by removing the \"#\"s. If the "
"lines are not there, add them without the \"#\"s."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:834
msgid ""
"Another option would be to remove the <strong>::1</strong> from "
"<code>~/.i2p/clients.config</code>"
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:838
msgid ""
"<strong>WARNING</strong>: For any changes to <code>wrapper.config</code> "
"to take effect, you must completely\n"
"stop the router and the wrapper. Clicking <em>Restart</em> on your\n"
"router console will NOT reread this file! You must\n"
"click <em>Shutdown</em>, wait 11 minutes, then start I2P."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/faq.html:849
#, python-format
msgid ""
"Great!  Find us on IRC irc.freenode.net #i2p or post to\n"
"the <a href=\"http://%(forum)s/\">forum</a> and we'll post it here (with\n"
"the answer, hopefully)."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/impressum.html:4
msgid "German laws"
msgstr "독일 법률"

#: i2p2www/pages/site/index.html:2
msgid "I2P Anonymous Network"
msgstr "I2P 익명 네트워크"

#: i2p2www/pages/site/index.html:4
msgid ""
"Anonymous peer-to-peer distributed communication layer built with open "
"source tools and designed to run any traditional Internet service such as"
" email, IRC or web hosting."
msgstr ""

#: i2p2www/pages/site/index.html:9
msgid "What does I2P do for you?"
msgstr "I2P는 무엇을 할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/index.html:10
msgid ""
"The I2P network provides strong privacy protections for communication "
"over the Internet. Many activities that would risk your privacy on the "
"public Internet can be conducted anonymously inside I2P."
msgstr ""
"I2P 네트워크는 인터넷으로 이루어지는 커뮤니케이션의 강력한 사생활 보호를 제공합니다. 일반적 인터넷에서 사생활의 문제의 우려가 "
"있는 행동들을 I2P 내에서 익명으로 할 수 있습니다."

#: i2p2www/pages/site/index.html:11
#, python-format
msgid "Get I2P %(version)s"
msgstr "I2P %(version)s 받기"

#: i2p2www/pages/site/index.html:15
msgid "What is I2P?"
msgstr "I2P란 무엇인가요?"

#: i2p2www/pages/site/index.html:17
msgid ""
"I2P is an anonymous overlay network - a network within a network. It is "
"intended to protect communication from dragnet surveillance and "
"monitoring by third parties such as ISPs.\n"
msgstr ""
"I2P는 익명 오버레이 네트워크입니다 - 네트워크 상의 네트워크. 저인망의 감시나 ISP들 같은 서드 파티들의 모니터링으로부터 "
"커뮤니케이션을 보호하는 것을 목적으로 합니다.\n"

#: i2p2www/pages/site/index.html:20
msgid ""
"I2P is used by many people who care about their privacy: activists, "
"oppressed people, journalists and whistleblowers, as well as the average "
"person.\n"
msgstr ""
"I2P는 사생활을 신경쓰는 여러 사람들에 의해 사용됩니다: 운동가, 압박받는 사람들, 저널리스트 그리고 내부 고발자들, 일반적인 "
"사람들도.\n"

#: i2p2www/pages/site/index.html:23
msgid ""
"No network can be \"perfectly anonymous\". The continued goal of I2P is "
"to make attacks more and more difficult to mount. Its anonymity will get "
"stronger as the size of the network increases and with ongoing academic "
"review.\n"
msgstr ""
"어떤 네트워크도 \"완벽히 익명\"이 될 수는 없습니다. 계속되는 I2P의 목표는 공격들을 점점 어렵게 만드는 것입니다. 익명성은 "
"네트워크가 커지고 계속되는 학문적 검증에 따라 더 강해질 것입니다.\n"

#: i2p2www/pages/site/index.html:26
msgid ""
"I2P is available on desktops, embedded systems (like the Raspberry Pi) "
"and Android phones. Help spread the word!\n"
msgstr ""
"I2P는 데스크톱, 임베디드 시스템들 (Raspberry Pi 같은) 또 안드로이드 스마트폰에서 사용 가능합니다. 많이 알려주세요!"
"\n"

#: i2p2www/pages/site/index.html:30
msgid "Read more&hellip;"
msgstr "더 읽기&hellip;"

#: i2p2www/pages/site/index.html:35
msgid "What can you do with I2P?"
msgstr "I2P로 무엇을 할 수 있나요?"

#: i2p2www/pages/site/index.html:38
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#email\">Email:</a> Integrated web mail interface,"
" plugin for serverless email."
msgstr ""
"<a href=\"%(supported)s#email\">Email:</a> 통합된 웹 메일 인터페이스, 서버 없는 이메일을 위한 "
"플러그인."

#: i2p2www/pages/site/index.html:43
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#web-browsing\">Web browsing:</a> Anonymous "
"websites, gateways to and from the public Internet."
msgstr ""
"<a href=\"%(supported)s#web-browsing\">웹 브라우징:</a> 익명 웹사이트, 공개된 인터넷을 향한 "
"그리고 통한 게이트웨이."

#: i2p2www/pages/site/index.html:48
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#blogging-and-forums\">Blogging and forums:</a> "
"Blogging and Syndie plugins."
msgstr ""
"<a href=\"%(supported)s#blogging-and-forums\">블로깅과 포럼:</a> 블로깅과 Syndie "
"플러그인."

#: i2p2www/pages/site/index.html:53
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#website-hosting\">Website hosting:</a> Integrated"
" anonymous web server."
msgstr "<a href=\"%(supported)s#website-hosting\">웹사이트 호스팅:</a> 통합된 익명 웹 서버."

#: i2p2www/pages/site/index.html:58
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#real-time-chat\">Real-time chat:</a> Instant "
"messaging and IRC clients."
msgstr "<a href=\"%(supported)s#real-time-chat\">실시간 채팅:</a> IRC 클라이언트와 인스턴트 메시징."

#: i2p2www/pages/site/index.html:63
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#file-sharing\">File sharing:</a> ED2K and "
"Gnutella clients, integrated BitTorrent client."
msgstr ""
"<a href=\"%(supported)s#file-sharing\">파일 공유:</a> ED2K 와 Gnutella 클라이언트, "
"자체 내장 BitTorrent 클라이언트."

#: i2p2www/pages/site/index.html:68
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(supported)s#decentralized-file-storage\">Decentralized file "
"storage:</a> Tahoe-LAFS distributed filesystem plugin."
msgstr ""
"<a href=\"%(supported)s#decentralized-file-storage\">분산 파일 저장소:</a> "
"Tahoe-LAFS 분산 파일 시스템 플러그인."

#: i2p2www/pages/site/index.html:73
#, python-format
msgid "<a href=\"%(supported)s\"><em>More supported applications&hellip;</em></a>"
msgstr "<a href=\"%(supported)s\"><em>더 많은 지원 어플리케이션&hellip;</em></a>"

#: i2p2www/pages/site/index.html:81
msgid "News &amp; Updates"
msgstr "뉴스 &amp; 업데이트"

#: i2p2www/pages/site/links.html:4
msgid "Recommended Links & Resources"
msgstr "권장 링크 & 자료"

#: i2p2www/pages/site/links.html:5
#, python-format
msgid ""
"See also the page with\n"
"<a href=\"%(media)s\">links to presentations, videos, and tutorials about"
" I2P</a>."
msgstr "또한 <a herf=\"%(media)s\">프리젠테이션, 비디오, I2P 튜토리얼이 포함된 링크</a>도 보십시요."

#: i2p2www/pages/site/links.html:12
msgid "I2P on the web"
msgstr "웹에서의 I2P"

#: i2p2www/pages/site/links.html:20
msgid "Friends of I2P"
msgstr "I2P의 친구들"

#: i2p2www/pages/site/links.html:35
msgid "More Projects and Documentation"
msgstr "더 많은 프로젝트와 문서들"

#: i2p2www/pages/site/links.html:45
msgid "Press"
msgstr "보도자료"

#: i2p2www/pages/site/links.html:49
msgid "Boards, newssite, others"
msgstr "게시판, 뉴스 사이트, 그 외"

#: i2p2www/pages/site/links.html:53
msgid "Very Old Stuff"
msgstr "매우 오래된 것들"

